# EnterpriseIntegrationPatterns



## Info

Universidad Politécnica Salesiana

Patrones de integración empresarial

By José Castillo



##  Subject of study

La empresa XYZ ha implementado hace más de tres años una solución de ERP opensource Odoo, la cual la ha utilizado inicialmente on-premise, han tenido un crecimiento constante, paso de tener una oficina a tener 20 oficinas en todo el país, además de abrir presencia en plataformas para masificar sus productos y atraer a más clientes utilizando Facebook y WhatsApp para empresas, en donde de igual manera ha tenido una gran acogida; se empezaron a presentar problemas relacionado a la versión que tiene la empresa por lo que ha optado con migrar a la versión comercial en la nube del fabricante de Odoo, reduciendo los problemas de lentitud e intermitencia que tenían entre las diferentes oficinas, pero sin resolver los siguientes problemas:

Facturación electrónica, provista por un proveedor local que dispone de una plataforma web, el proveedor ofrece su plataforma en la modalidad plataforma como servicio.
Medios de pago, la empresa necesita recibir pagos por medio de transferencias bancarias, además con la finalidad de reducir los tiempos de respuesta en procesar pagos y despachar las ordenes de compra, la empresa XYZ logró conseguir que la institución financiera ABC le provee el botón de pagos para recibir pagos con tarjetas de débito y crédito, el botón de pagos tiene dos métodos para que la empresa XYZ pueda utilizarlo, ofrece una API y un plugin listo para usar en Odoo.
Manejo de redes sociales, la empresa necesita una solución que le permita poder publicar productos y recibir pedidos por redes sociales, ya que actualmente utilizan Facebook y WhatsApp para empresas, que le permiten presentar sus productos y contactarse con los clientes para tomar sus pedidos, ya que actualmente si la empresa ofrece un nuevo producto una persona encargada de las redes realiza la publicación manual en la página de Facebook, si un cliente se contacta por medio de WhatsApp, de igual manera si la persona que maneja el dispositivo móvil con la cuenta empresarial revisa podrá ver que alguien escribió solicitando algún producto  o información, pero los clientes escriben no solo en horario laboral por lo que se necesita dar una respuesta a estos clientes.
Con este escenario establezca los posibles tipos de integración que se puede realizar entre los sistemas y plataformas, para presentar de una mejor manera su solución debe elaborar un diagrama utilizando el modelo C4, de igual manera para explicar mejor el como funcionará  y por que se tomó determinada opción, documente sus decisiones utilizando el formato ADR



## Link to go take a look at the architecture
https://1drv.ms/b/s!AlLdgVDf8TGaibsk2bIGpl9PvHAt8w?e=dVRaQX